---
cate: 方法
date: 2024-05-14
tags:
  - output
  - project/PaperBell
banner: "40 - Obsidian/img/方法.jpg"
---

根据 `PaperBell` 的[[设计理念]]，我们提倡将笔记分为[[设计理念#输入资料|输入资料]]、[[设计理念#日常记录|日常记录]]、和[[设计理念#输出笔记|输出笔记]]三大类，本文主要讨论如何利用 `PaperBell` 更好地撰写**输出笔记**。

```ad-seealso
title: 相关资料
- 输入资料：[[使用PaperBell阅读与整理资料]]
- 日常记录：[[使用PaperBell进行日常记录]]
```
## 创建笔记

`PaperBell` 鼓励用户**以项目为导向**进行输出，在某个特定项目的[[使用PaperBell管理项目|项目主页]]里点击 “新建笔记”，就会弹出提示框，引导用户在以下四类中选择一个开始写输出笔记：

- **引言**：介绍研究该议题的意义。
- **方法**：介绍使用怎样的技术手段进行研究。
- **结果**：介绍你得到的研究结果或总结的初步结论。
- **讨论**：将你的结果和前人研究进行对比和深入探讨。

```ad-note
目前上述四种分类仅仅是配图不同，以便用户区分。但未来的 `PaperBell` 版本中，可能会引入一些帮助笔记撰写的功能更新。
```
## 参考文献

`PaperBell` 默认使用 `Pandoc Reference List` 插件提供参考文献支持，要使用下方功能，请首先参考相关文档在以下路径配置你的 `pandoc` 和 `.bib` 文件。

![[参考文献配置.png]]

```ad-tip
推荐使用 Zotero 的 [`better-bibtex` 插件](https://github.com/retorquere/zotero-better-bibtex) 导出 `.bib` 文件到指定路径，并勾选自动更新，这样你的参考文献选择就能自动和 Zotero 里的条目保持一致。
```
在完成上述配置后，写笔记时使用 `[@]` 便可自动触发一个参考文献列表，根据你要参考的文献选择，就会自动插入一个 `[@citekey]` 格式的条目，如 [@song2019]，它会被自动渲染成可读的参考文献格式，并在右上角形成参考文献列表。

![[参考文献列表.png]]
